【勵志創業】女律師棄高薪厚職 靠買賣舊傢俬生意額過百萬

英國布里斯托爾（Bristol）一名女子為了專心經營買賣舊傢俬業務，放棄做律師的高薪厚職，並成功闖出一片天，每年的生意額超過10萬鎊（約103萬港元）。

34歲的奧利弗（Jade Oliver）在2012年設立公司開展傢俬買賣業務。她會先在eBay競投一些陳舊、便宜，但有轉賣潛力的傢俬。之後她從網上或名人等途徑拿靈感，將傢俬重新包裝為時尚物品，再經自己的網站賣出。奧利弗的生意如魚得水，她更在2016年放棄做律師專心做買賣。

現在她的公司除了傢俬外，還售賣周邊的假花擺設及家居飾物，她成功累積一定顧客群，包括時裝設計師、劇院、電視劇製作組等。奧利弗的公司每年生意額超過10萬鎊，自己也還清了1萬鎊（約10.3萬港元）就讀專業法律課程的費用。

奧利弗分享在eBay的競投技巧。首先搜尋物品時要擴闊搜尋關鍵字，想想物品會有甚麼不同的名字或形容詞。之後就要設立搜尋通知，讓自己即時知道目標物品出現。在時間方面，要留意放工後或周末有較多人參與，故容易推高價錢。另外出價也有技巧，如果太早出價就會推高價錢，她建議在臨完結前10秒才出價。若有時發現價錢太高，也不要立即放棄，這時可嘗試聯絡賣家，商討可否降低價錢。

英國《每日郵報》

感覺佢啲橋。。。香港人十個有五個都識咁。。。
不過佢個D樣好開朗，加番50分

物化女性 可恥

波幾大 扣佢五十分

做律師年薪過唔到百萬咩，仲要英國
而且佢生意額黎 唔係純利

一年生意額得果一百萬
計落賺果份都唔知有冇以前既1/5
咁就吹到成功商人咁樣
報紙佬

佢知唔知香港租個地方擺二手傢俬分分鐘一年就要過百萬啊

佢點解要知

肯定有特別服務 含撚咀

不嬲有
香港都大把二手傢私鋪